最近又有人批判搵食科同興趣科

周不時都有班秉著崇高理想嘅連登仔出post批判大學成為職業訓練所
故經常立下豪言 大學就應該追求知識 跟隨自己學術興趣而選科
如果讀大學只為搵錢 就會令香港繼續充滿銅臭 毫無文化生氣

我唔能夠話你錯但我並唔認同

連登仔經常批判香港教育淪為商業產物 埋沒學生對學術研究嘅興趣
然而 香港八間資助大學
只有理工屬於研究應用型大學 教大屬於師範大學
其他一律都係研究型大學
咁就奇怪啦 研究型大學佔大多數嘅時候 點會出現大學生讀書只為搵錢呢？
理應大家讀研究型都係想搞研究架啦
而老實講 讀完個研究型學位之後 又唔讀上去
乜你地真係覺得讀完科物理化學文學嘅學士 就能夠對香港科技進步或者文化傳承有幫助？
你咩研究都冇做過 咩論文都冇出過 講經啊？
所以我建議中意強調興趣而批判為錢讀溫食科嘅各位
馬上報翻個Mphil Phd 為香港研究出分力
仲有studentship 貼錢比你讀翻轉頭 上啦

香港根本極缺乏應用型學位
而研究型學位供求失衡 根本香港就冇咁多人想做研究
咪造成好畸形地係外國係神科嘅science engine係香港淪為水泡
應用型個d五寶 醫療之類又搶到高曬
唔夠分個d 能力又唔係高個d咪屈屈就就又走去讀研究性嘅學位
本身呢d科就難到仆街 水泡分根本處理唔到課程內容
咪讀到pat屎咁 得UST科IRE似樣

但其實香港明明有Thei IVE呢d提供應用型課程
你班仆街呢頭屌完人地讀大學為錢
個頭又屌人地讀IVE Thei係垃圾 係讀唔成大學 係社會底層
人地外國高中嘅時候一早已經有分比你讀研究型or應用型
兩邊都升到大學 仲要大部分人其實係讀應用型多過研究型
連登仔最愛用外國教育做例子 偏偏又要睇唔起係香港中三就讀IVE VTC嘅同學
個個都走去J埋曬d大學排名講到自己有份貢獻咁

再者 你睇下香港大學生咩風氣先啦
整埋曬d on99嘅大學五件事
個個讀大學就掛住係hall 莊房做廢人 堂又唔上 書又唔讀
開口埋口就話dse未讀夠咩~上大學梗係要chill
上lecture問問題比人當怪人添啦
咁咪仆街lo 你指望呢班人振興香港文化 幫香港搞科研？

冠冕堂皇話大學生為錢埋沒興趣滿身銅臭 香港文化沙漠
諗下自己有冇份造成以上呢d風氣先

唔好剩係識負評
有觀點咪發表下
唔認同咪辯論下

負評完就走 叻d就講句樓主on9
就唔好學人講香港冇文化

好中，駁唔到

讀IVE專科屌打8大乞食科

分析得太好

興趣平時自己買書睇，一樣好開心
洗咩讀大學

香港人太睇個名啦

你起ou讀護士同人講讀ou咪又係比人笑

你起hku讀歷史同人講hku讀書咪又比人當勁人

搵唔搵到錢 都係自己事

出來做野大把人為興趣讀完全唔關係既野

見過律師讀工程 bba再讀設計

醫生都可以學唱歌啦

都成年人啦 仲j個名做咩鬼

見過有人英文a 外文a

其他肥晒 外國返來搵好多

人地都當佢讀唔成書 得10分

名呢d打下飛機用者

都唔明點解咁重視個名
明明最重要係個科想讀 有興趣讀

科大呢？

香港科技大學，簡稱科大，是香港的一所公立研究型大學，校園位於清水灣半島。

科大science=20分

我個年18-19分都入到

adore# 樓主救世post

跟本都唔係個回事
18 19分讀pure science
然後係讀話NDS死讀爛讀冇生活先咁高分

君不知支那生黎讀歷盡千辛萬苦
多數都用香港做跳板去外國讀pg
香港個班上住莊咁屌人地死讀書 吹自己識執衫

但成篇文似乎冇講鍾意個科又讀得好個班人
反而講哂當水泡科讀/hea鳩既人

睇admission score都知道大部分人當stem水泡

civil ee cs例外

咁科大算唔算研究系大學？

某d大學生聽到又肯定激到生蝦咁
死都要搵位入下人先舒服

18-19分點讀得黎大學science
根本dse science就已經唔難讀 都讀唔好
同意NDS 個part
好多NDS黎香港讀所謂乞食科
當跳板去美國top25 讀Phd
然後就留美做research

仲有nds 讀poly computing
grad咗之後入google做

所以有能力嘅唔好因為自己dse高分就讀所謂嘅神科
有能力嘅人讀普通科一樣可以搵到好多

其實BU, LU, CityU, PolyU一路都係教學型大學，呢十年八年先多左做研究

btw好撚同意尾個段
nds特別受professor/employer喜歡唔係冇原因

我有輕輕帶過一句 就係科大嘅IRE
呢班係真係專攻科研嘅pure science
dse都收勁高分
中大都有一科物理精研

可笑在於
d人又會笑呢班人攞咁高分唔讀醫唔讀剩
另一邊廂又笑人地讀搵食科好市儈

一陣d人衝入黎咬鳩你
你幫支那生講好說話！？！

local嘅水泡心態唔要得
入咗所謂水泡科之後hea99
有時間做大學5件事
都唔努力d增值下自己
eg 做下intern，搵professor做research assistant，努力d讀下書
最後CV空白一片 gpa又唔高 咪乞食
science唔讀上去好難有出路

science讀上去咪又無出路

咁gpa好都容易d轉去Data science
去美國或者其他地方發展

讀上去只係其中一個option
如果能力好好都可以入ibank

咁都要讀個master啦，我唔知data science收生要求啦，應該得math stream可以轉，讀bio或者chem就轉唔到

現實考量 你搵工 升學都係校名行先
唔係咩打唔打j

唔知政府真心定做樣
但其實政府有指出過呢個問題

chem bio係灰d
外國通常係bachelor 讀Chem bio
pg繼續讀就可以讀醫療科

不過香港就umm..
都可以pg 讀醫療科 不過會比bachelor特別難入medic/dental咁解

樓豬想讀嗰科比人搶到高晒入唔到

優質留言

無應用型學位係因為香港無產業
呢個係政治問題 中港融合嘅結果

普通科係
專科medi nursing engine
間間出黎差唔多

屌得好
校園台班垃圾請槍買學位轉頭笑柒民建聯假博士
人地exchange 黎到見到香港班on9企係到鳩叫真係睇到呆左
係大學入面邊到見親班柒頭都唔知做乜鳩
搞柒埋咩ocamp 搵餐廳贊助雞翼 送完又唔要都冇聲

倖存者偏差

有啲戇鳩仔自己冇志向去求學問/做研究

又要喺度屌曬鬼，話本地啲pg位比nds搶曬

唔比nds唔通比你哋生人霸死地？

你確定ou nursing 畢業後待遇、前境同cu hku係差唔多？

其實個方向係好
雖然實際上成效唔大

applied learning 嘅科目唔受大學認可
最好就係同其他dse科目一樣有lv5-5**
然後大學方面就比preference related AL科目

sor 間間指only八大

內地生嗰part完全認同
成班local自己唔讀書 唔夠nds勁
就指責人地無生活、唔識社交

有分別
事實上nursing school畢業嘅發展前途分分鐘好過hku
返工就睇工作能力 又唔係個個要做research

幾時都話東大仔識諗過班dse20分入ust Science嘅仲要打飛機入到三大，但入去又唔係讀書係玩OCAMP 食女嘅人

一直想開個post正視聽。

香港研究型同應用型學位過度失衡, 加上產業單一, 華人傳統思想極度睇唔起藍領等思想問題, 造成今日一啲好畸形結構問題。

1)研究型學位價值急促貶值。
2)大學生起薪會愈黎愈同通漲脫節,因為供需問題。
3)藍領薪酬慢慢迫近白領。
4)讀書叻個個去哂醫療搵錢科, 傳統學術研究(science/maths/physics)無人理,無人讀phd, paper淨係靠請大陸prof狂出, 然後拎大學排名打飛機。

依加啲人係唔係都讀上去拎個學位, 其實讀得唔叻/無興趣係應該學門手藝, 例如裝修/水喉匠 等, 藍領依加太少人入行, 其實薪酬相當唔錯。

要解決結構性問題除左教育改革仲要思想教育。唔好咁職業歧視, 職業無分貴賤華人咁多年都學唔到。

唔想5年後見到裝修一工要兩三千蚊, 然後工程會計fresh grad仲係萬幾蚊。。。

真心
中六畢業 有基礎英文能力
考翻個風火水電
一個唔該自己做埋判頭接job

同期出黎大家三十歲
睇下邊個搵錢多

搞好孔乙己咁
到時攞住20k望住中六畢業嘅三行藍領話自己讀書人乜乜乜

其實我係鼓勵唔係研究型讀書人就做啲實業好過。

唔好死頂拎到個學位出到黎做文員,搵得唔多錢又怨話依加大學生點慘點慘。

一黎做爛市二黎好無謂呀。

hku歷史對ou護士

講搵錢教院都搵得多

ou護士點都好過hku歷史掛

不過d人唔睇系咪又j左hku先

好中

呢個係稀有例子

不過ive工程屌打大學乞食系 就好普遍

健康嘅社會就應該係咁

問題係社會風氣唔容許
你試下考20分同老母講自己唔適合讀書想做冷氣佬
睇下打唔打死你
就算屋企人支持 普遍d人都睇唔起你

高級冷氣佬咪工程系

有時d人見人讀ive就笑人

有咩好笑大學乞食系唔通又好好咩

有d行業係香港又係趕客
好似飲食業咁人工低工時長
細個想讀完做廚都係不了

社會風氣好難改, 希望你pin我上面果段俾多啲人睇到

自知體力,工藝差,做唔黎,所以一定係打文職
要屌就屌點解政府開咁多學位,三大唔夠,搞八大,私立,海外大學,asso, HD, IVE,毅進,搞到個個讀唔成都要讀上去, 搵到食專科另計

個個以為自己人中之龍, 出到黎同預期落差咁大依加普遍專業一出黎OT O餐死, 人工就唔係高。完全追唔到通漲。

法律/醫療/工程/IT/會計/金融,以及其他一大堆要考牌既工,再加上一大堆肯入行由低做起既工,香港其實已經好好景,如果唔係樓價點會炒到咁撚高,就係因為有強勁既本地需求

除左金融ibank,醫療等T1專業, 有無睇過fresh grad 一大salary report? 會計工程十年間起薪加幅低到你唔信。

捱幾年有幾萬啦

重有Marketing 依啲OT O到傻
捱極都冇幾萬

好認同
淨係講嚟講去都係一句大學唔係職業訓練所真係好冇用
文科撚表示就算我真係好中意我undergrad讀嘅野
其實畢業之後 香港根本係冇機會比我研究 又或者喺相關嘅行業做落去

咁點解唔講清楚比啲要揀科嘅人知
起碼至少佢地識點準備自己個career
幾為興趣都好 最尾份工都係佔咗人生好大部份
如果大學讀完嗰幾年 出到嚟係焗住要做啲自己唔啱/想做嘅工 入唔想入嘅行 跟住一世嘅話
其實咪同大學揀科自己唔中意嘅科格硬讀一鳩樣

如果真係知道要乞食都仲係繼續想讀art socsci pure science嘅話 我覺得OK嘅 但係起碼要一早醒覺到 讀緊書嘅同時要諗定自己未來人生會點 跟住喺嗰方面準備 最後睇下有冇機會喺嗰方面發展事業囉
而唔係個個讀幾年都係唔知之後做乜 完全冇概念 跟住一搵工就仆哂街

識英文本身就夠做喇

Good point
d人講就口響
到d dse雞信左又後悔就冇仇報

幾認同
大學讀嗰時讀嗰科
對而家份工係好有幫助
如果當初為興趣
今日就仆街了

真係好慘
本身搵到份啱嘅工都可以話係 畢業之後呢個人生階段裡面 證明自己人生意義或者價值嘅重要一步
如果讀書嘅時候冇準備過 又揸住個咁嘅degree出嚟搵工真係好易抑鬱
會覺得自己好冇用
都識唔少人係咁 都唔知幾時先走得返出嚟
所以我真係好憎啲人一句讀大學唔係職業導向 就導鳩哂啲人將讀大學理想化 搞到佢地全部唔認真諗大學之後個career想點
講到好似人生讀完大學就所有問題都會解決哂
又講到好似讀完思考人生意義同幫你拓闊眼界嘅degree之後就自自然然必定會搵到份工咁

樓豬講哂我心聲 以住上堂問多幾個問題好似被人當異類咁

真
Ive vtc > 三大乞食
利申：三大乞食 一直都覺得Ive vtc grad前途好過我 哭能左

(3)唔係問題

關鍵都係睇啲讀乞食科嘅人有冇規劃

所謂搵錢科好就好在你嗰科本身就係為你之後嗰份工預備嘅

然後乞食科有啲人好傻豬，真係諗住為興趣讀，完全冇規劃過自己日後搵工啲嘢

去到畢業嗰陣咪喊囉

我個人就識兩位今年yr1嘅HKU BA學生， 佢哋都係best6 35分但入咗HKU BA，未來選科都係諗住揀歷史。 一個目標係做歷史老師，一個就諗住畢業後繼續深造。

咁我諗好似上述呢兩位（未來）港大歷史人前景應該就唔會差過OU Nursing啦

始終護士人工入職高但升得慢，而且辛苦工

大學生
得淡笑 以墮落為榮

香港根本冇科研
點吸引到人去讀
當年好想讀pure sci但最後揀左一科搵食科

真係好有興趣讀想貢獻世界只會去外國讀個phd
同埋係香港讀完個phd又難搵返香港既postdoc
叫人點讀落

同埋香港啲父母由小學開始已經灌輸一定要入大學
入唔到就窮一世，入到先係成功
咪造成到依家咁既風氣

咩科先係連登眼中嘅揾食科

大概係讀完出黎有個牌
畢業就做個行嘅工

正已評

想做有少少文化既冷氣佬既話
Building services 同 mech 歡迎你

講真 駁唔到

一來係社會問題
二來係教育問題

而呢兩個問題未來十幾廿年都唔會改變到

推

push

香港人咩都差過美帝國人

唔關大學五件事事。
我自問當年上堂（science)唔走堂，日日溫書，都自問有興趣，同好鐘意問野（不過通常落堂後先會問）。
成績都唔算差，起碼主科我無試過below mean, 80 Percent主科都係A range.
但出到來一樣係食屎，大佬，香港真係唔駛生活咩.....你無錢，乜都買唔到，出街都要就住就住。
之後再讀搵食科，人生唔同曬。
認真，如果你唔係愛因斯坦或霍金果個level, 咪撚讀science.
我依家工餘除左睇返工d knowledge. 偶然睇下人地d physics channel滿足下算。

呢排master網上上堂。
個人大膽左，打字問問題，大家都已經覺得好奇怪。
同會有印象呢條友問好多野

我當年就係有諗過....
因為我中學開始成績都okay....我果陣已經開始tutor同班同學。去到大學，甚至依家讀緊master間唔中都會....

以為自己教書都okay, 走去整多左個pgde....去到實習先發覺自己唔掂（雖然都pass左）....
但classroom management我完全覺得自己唔合格。完全管唔到班學生....我d fd都後尾都話我太林善....
果下真係灰機到，原來一直以為自己掂的野係咁唔掂。不過都係浪費左一年姐....

搭單問，風火水電邊樣啱體質弱嘅人學我瘦到棚骨咁

同埋其實興趣科都唔等於搵唔到食
真係有興趣讀得好 gpa高又有做intern
根本都係可以做到mt搵到食
啲人擺明就係自己懶唔努力就係到賴自己果科乞食

四個都唔算好高體力勞動
三行就日日都操爆

讀到書就好少落場做既

管唔到又佢啦，pass到就得，老師人工fat fat

其實喺香港讀大學好似變咗必需品咁
社會期望，父母期望，總之一定要讀大學
利申讀完大學乞食科做藍領，不過冇後悔
始終大學係教到你好多唔同知識同比你發掘興趣
但香港既科目選擇真係太少，學生亦都好盲目揀科

d撚樣自己hea鳩 掛住玩
仲要唔比人認真讀書 會話你摺友
轉個頭上連登攞自己校名周圍射精

利申 好鍾意讀書

公司請人都好鐘意睇校名先啦，科大同Thei RMIT老細一定揀科大啦

電子依d水泡科收咁低分，間間u都有得讀，但教既野就難到癲

但電子係香港就真係乞食

ee講緊大電定細電？

香港讀電子嘅唔係走去外國發圍就係只好轉行做it

香港地連部分職業向學科出嚟都分分鍾乞食啦，e.g. IT,細電等，更加唔好講其他術科

都係嗰句，香港本來就唔需要任何大學，香港地想靠讀書靠專業靠知識搵錢根本就戇撚鳩，香港地玩法從來都唔係咁，根本就冇相應職位配套

香港從來只係得偷呃拐騙，日日hard sell煩鳩住人享受跑數摔數炒炒賣賣，呢啲真係全部都完全唔需要咩高學歷，不過次次我咁講班柒頭只敢偷偷負評又唔敢駁我/根本駁我唔到

難得比個大學學位你讀
入到去日日唔讀書 又唔規劃
成績差 好既工就冇你份 出到黎做野是但搵份工 又做得唔認真 日日成碌葛咁過 又覺得自己有書讀其實命不該絕
但其實問題係出至自於態度上 個心態由一開始就輸左 最後日日上連登屌鬼呢樣果樣

以上我諗係大約4成so called 大學生既寫照

樓豬好波 班大學生完全駁唔到

香港人就係咁膚淺
Cambridge？哇好勁，不過讀maths
OU Nursing？Nursing叻仔，不過OU
Cambridge Medic？神呀，不過要返黎考試
HKU MBBS？真係叻仔，人中之龍

見到依排轉晒Online 成班人正係識互抄請槍
就知風氣差到不得了 對佢地黎講 Cheat同靠source先係王道
成班唔係讀書

sad but true

香港社會愧對大學生！！

高遠

好期待d大學生黎屌我
話上莊先係人上人 讀人好過讀字
讀書撚係冇朋友 唔識社交

誰不知放下負皮就走

香港人最叻笑人

讀ive又被屌係垃圾、弱智

讀到u但唔係神科又係垃圾

英文差少少就被人踩到地底泥，叫人咁垃圾就唔好講

人地上堂問野又笑人問埋d垃圾

真係有料同想讀research postgrad個啲九成去外國啦 香港讀除咗免學費真係麻麻地

香港職訓科開哂喺first degree
美國職訓科係second degree

上堂問乜鳩都話你刷鞋架

香港就係咁on9
見工填表仲係要填中學邊間、公開試成績，唔明中學同公開試有咩咁特別
外國好多都係只睇tertiary

醫療科果度，香港開哂喺first degree，無計

唉
班中學老師仲要成日宣揚 入到大學就搞掂曬
成班友仔信真 中學勤力大學hea
依三四年仲癲 少左考生 18/9分就話讀三大science 根本成世人都冇認真讀過書

仲有濕鳩dse 比人亂揀electives
bio chem 搭科中史都夠膽死
跟住是旦一科拎條5就話入U
冇phy 冇calculus 一讀quantum就死哂
簡單xyz轉radian都唔撚識 點樣幫香港搞基礎科研

讀Degree笑讀人讀asso hd
讀8大笑人讀自資
讀5大笑人讀LU ied
讀3大笑人讀Poly city
讀3大笑人讀濕鳩科
讀濕鳩科笑人gpa低
GPA過3笑人唔過3

Asso仔哭左
經常被攻擊

M2 Phy Chem Bio有得拆開逐科揀已經on9
以前有CE必修頂住，宜家DSE唔揀=零基礎

DSE課程應該分Social Science同Natural Science Stream
歷史、文學果啲人文野讀到中三就算，DSE唔好開，再取消通識

Social Science Stream:
Chinese Language
English Language
Mathematics for Social Science
Geography
Economics
Public Administration（類似舊制EPA）

Natural Science Stream:
Chinese Language
English Language
Mathematics for Natural Science
Physics
Chemistry
Biology

不過要1st hon+presentable囉
讀書叻又有幾多講野叻 再加樣唔差?
講到咁易

利申：under我下面有好多都係2大乞食科
唔覺得佢地係玩唔讀書個班 斷估都2nd hon

呢D真係社會風氣問題
死都要入U
考DSE果年 個個唔理點都狗衝degree
唔掂既衝哂asshole
就係因為HD I大比人當哂垃圾

文哲史有必要 學法國咁哲學變成中學必修(當然係正常嘅哲學 唔撚係d三面紅旗on9野)

老實講我都覺得dse課程嘅中文通識都係垃圾

通識講明考思維你set答題框架真係on9到不行
讀批判思考 我屌你內容居然冇教邏輯學
批乜鳩 摞乜鳩批 邏輯簡單直接 通識淪為鬥寫得多字 夠曬多廢話嘅學科
問你趨勢你老味要你巨細無遺寫閪曬出黎
完全浪費時間

中文就出撚埋d dead language
作文鼓吹賣弄文字 全部都毫無深度質素
另一邊廂又限制人地題材發揮 死都要人寫親情
寫愛情友情政治就批鬥你話年輕冇閱歷
最撚傻閪個d話乜要昇華深化文章
我屌你老母啦 2000幾字限制考生寫埋d矯情造作嘅文字學人講深化

搞到依家周圍都係d臭閪偽文青
除左文筆好dd之外
內容全部都係d奇奇怪怪毫無內容深度嘅廢話
相對空廢 同藍絲個d微信文一模一樣
讀完通識比你好撚反共 知道8964
就係咁大把 你反共但連共產黨衰咩都未必知
上面講三面紅旗大把人一面都up唔出
共產黨發咩春秋大夢又唔知
d春秋大夢點害死人又唔知

dse課程真係垃圾到不堪

點解你冇去讀pg

唔明點解有人負評
cut左有政治覺醒功能既通識就唔鍾意？
分返stream唔鍾意？
Calculus冇得唔讀又唔鍾意？

文史哲冇必要，中學既文史哲只係鳩背鳩操冇思考，讀AL文史哲都唔需要有CE底
要似返少少樣就要AL，咁程度已經係宜家既大學year1
哲學必修只會變鳩背鳩操冇思考
至於點解中文必修係因為香港靠Language Skill同Soft Skill搵食，你其他野再勁，中英文唔得就玩撚完，尤其政府工Officer/Professional Grade極度睇重Language Skill，啲AO EO中文係好撚勁

為左搵食 一世都唔開心
為左興趣 一世都好窮困

研究型大學=Master先係起點
完全唔關degree事

咁係因為有唔同派別嘅連登仔
父子騎驢

「其實讀得唔叻/無興趣係應該學門手藝, 例如裝修/水喉匠 等」

過分理想，讀得書嘅有幾可有人想做勞力工架

「一個唔該自己做埋判頭接job」

等同出面有人賞識你升識加人工挖角一樣
比例上少得可憐

大學唔係職訓所，依樣嘢係自作多情

大學個批學者咪又係讀完書「訓練」好研究嘅知識同技巧，係大學打份工出大學嘅糧
從來大學同職訓係緊緊扣連

眼見有條廢鳩自己讀master笑鳩人哋讀degree好吃力，心諗你讀master對學術對世界貢獻咗啲乜？求其交份垃圾論文就過骨，根本係香港講學術都嘥鳩氣。

同埋正視聽根本無意義
其實依啲係人都明嘅嘢，係有班人好鍾意玩膠同引戰，但個班人見到依啲post就唔會入黎吠

講真
因為出到黎做嘢都係差唔多

呀媽係女人嘅道理，係唔會有人咁智障走入黎駁

依個係特登
當年人才短缺，想快啲有一批本地能士
但依家你唔可能改走咗佢

搵食有錢一定開心過窮先啦

依加啲人係唔係都讀上去拎個學位, 其實讀得唔叻/無興趣係應該學門手藝, 例如裝修/水喉匠 等, 藍領依加太少人入行, 其實薪酬相當唔錯。

要解決結構性問題除左教育改革仲要思想教育。唔好咁職業歧視, 職業無分貴賤華人咁多年都學唔到。

唔想5年後見到裝修一工要兩三千蚊, 然後工程會計fresh grad仲係萬幾蚊。。

有咩以正視聽到，我屋企人藍領出身，工頭，冷氣技工、裝修都有，有幾多個叫收入唔錯？

最搞笑樓主仲話一個唔該做工頭，睇完真心得啖笑

無論樓主同大部份覆佢堆人全部都係得估係咁

Salary report 年年有上升
Median 已經就快貼近CS/Civil
乞食嘅概念要開始改改

我手殘，本身係想覆樓主
講得啱呀，做得判頭=贏家，但贏家人數可以有幾多個
survival bias，毫無討論價值

講到自己讀書人咁，講野勁膚淺
文史冇必要冇思考都講得出
你冇基礎知d歷史哲學概念點深度思考
雖然CE背誦多，可以改善唔可以冇

申利理科，讀上去時自己對歷史哲學一竅不通自己都覺得自己好失禮

想同揀科的人講
大個了 要為自己條路負責
為興趣 為人工 為朋友 為乜 揀科都冇所謂
因為最後 都係你自己承擔後果
後侮 怪責連登仔 都無補於事

個個背景性格都唔同 自己決定啦

最緊要唔好後悔

咁要搵到食本身就係要勤力 講野呢啲都係有得練
2nd up 只係不過不失
我身邊對自已果科好有興趣既人全部gpa都way above first hon cut off

你錯唔哂
以前既大學係訓練醫生、律師、牧師、工程師同學者既地方，呢啲職業既共通點係需要極大量既學術知識作為基礎

但係你話從來大學同職訓係緊扣相連就錯
扣係扣上面五種職業，其他職業根本唔駛讀大學
宜家香港做法係將所有職業都學位化，逼大學去代替僱主做職業訓練，迎合僱主口味整埋啲所謂貼地course/curriculum，完全變哂質

商科唔駛讀大學? 文科理科出黎教師唔駛讀大學?
不如你指出一下有咩工種係根本唔駛讀大學先, 唔好同我講藍領工種呀

南韓學生競爭超級大，佢中上分分鐘等同香港top 5%既實力

從來大學點會係職業訓練 依加只係扭曲左既產物

我覺得讀乜都好 過到自己個關就得

你真係鐘意設計 係個行做咪有成功感 開心

依啲野錢買唔到

佢講緊個啲都係中低下層既工 例如做茶記都可以有證書讀個啲掛

大學既訓練根本唔只係知識上

你連睇人comment都斷章取義都好意思話人膚淺？
我講緊香港中學階段既文史冇必要+唔需要思考，你要思考就要AL，係宜家既大學year 1/2 materials
既然你都同意CE係鳩背，咁宜家既DSE只係CE 2.0，唔係理想中既AS Level，咁係咪冇咗思考價值先

你強調深度思考，呢樣野CE/DSE根本做唔到

false dilemma

職訓嘅對面唔係 研究型學位
係Liberal Arts Education
係為社會培養一個 well-informed嘅educated citizens

其實化學出路都算係咁
藥廠sales幾好搵

商科點解要讀大學？咁以前未有商科學位既時代，從商啲人點從商？誠哥又要大學讀商先可以出嚟從商？
你有冇諗過商科係一個賺錢既騙局，係大學開始資本化/產業化後為咗賺大錢而develop出嚟，同Gen Ed既出現如出一轍
教師（中小學）有另外既師範學院，嚴格黎講唔算係大學，至少喺香港有相當長既一段時間都唔係大學。至於點解變左大學，又係錢同地位問題

第一咩叫中上
第二大把韓國人要retake tritake 個考大學試

黎得香港一定係勁
人地唔係黎同你玩
人地黎真係博盡

再加埋你係香港大學遇到既都係家境唔差，出黎讀書一定大部分唔會返韓國，成個目的都唔同

訓練醫生同牧師走唔甩啦
以前中世紀啲醫生（唔係假醫生，係有join guild果啲）同牧師（喺教廷/國教會有正式職位果啲）都係大學medic/神學出身
一讀完就有飯開，差在你想唔想做

以前乜乜乜系列, 依家咩年代巴打...

讀商科唔係學從商, 你搞清楚入面既課程內容先

你用誠哥做例子係自打嘴巴, 誠哥佢講過細細個都好想讀書但無機會, 叫年輕人一定要讀多啲書, 而大學就正正係畀你讀書既最好平台

以前師範學院出黎個啲咪又係唔夠中大港大文理科畢業生爭教席, 上至名校下至band 1尾都係求大學生>師範, 師範好多都係教小學咋

唔好以前乜乜乜啦好心, 2020年啦
人口, 學位澎漲係全球性現象, 人有你無點樣保持競爭力呀
一係疊埋心水做足一世藍領囉, 唔會歧視你架

果頭話大學唔係職業訓練，呢頭又同意佢，你到底想點？

單純用職業訓練觀點出發，除左需要大量學術知識做基礎既職業，其他職業冇必要大學學位

大學訓練思考、開拓視野、explore自己，但係有幾多人真係咁諗？
好多人就係同果位巴打一樣，覺得大學離唔開職訓
讀非專科（香港冇咩人想做學者），不如讀東華/IVE既專科好過

第一，你下下要好precise既definition就已經係辯論唔係討論
第二，我講左競爭超級大，無否認佢地唔勁

係原post自己表達得唔好

bloom’s taxonomy 都expects 要 remembering , understanding 之後先apply 同 analyse 啦
完全唔洗記就analyse 會唔會睇得教育同智慧太簡單
如果你既腦海冇一部分既歷史/哲學知識，你分析出黎既結論又會唔會太偏頗？
靈活運用，融會貫通知識前，remembering 好重要
理科好多basic science 既foundation 都好多 remembering
大學science 一樣大把野背,係同一時間apply & analysis 姐

你話「從來大學同職訓緊扣相連」喎
商科唔係學從商，咁佢既存在目的係questionable（根據你既主張）

誠哥係佢本身有商業頭腦，唔關讀書事
搵個冇商業頭腦既大學生都唔會有佢咁成功

你本身都帶頭搞階級歧視，仲點樣叫人學門手藝？

全民大學生易入易出，最後得益者係資本家同大學
資本家可以進一步壓人工，大學賺錢賺到笑

我冇講過完全唔駛記就analyse，點解你咁鍾意無中生有？
咁CE/DSE既remembering有冇做到之後既understanding,apply & analyse？冇呀嘛

同你講中學，你就不斷扯去大學

咁就唔好講到咁啦

南韓學生競爭超級大，佢中上分分鐘等同香港top 5%既實力

你對上個個都叫真係搵咗個韓國人黎問吓佢，你就直情Copy 完句野去9up 個top 5%實力

啱
就係勞力唔掂先想舒服
或者實踐理想
不過唔一定做裝修呢啲囉
反而呢啲先危險
越勞力密集嘅工越快被科技淘汰
做到五勞七傷又冇時間進修 就係咁先
中學畢業去學剪頭, 髮型設計都唔差㗎
科技都未必取代到

老實講樓主成篇野只係從搵錢嘅角度去睇大學
咁你梗係睇專科先讀啦

同埋讀書同做嘢本來就兩回事
何必走去講搵唔搵食?

好多人之所以讀唔好書
冇追求知識嘅心
係因為儒家思想文化影響
人唔需要自我
自身亦只係人地賦予嘅價值
咩超越界限
安好你個身體 滿足社會期望
即滿足到社會想你搵幾多錢
就畀到價值你係咪「正常」
生活得較為「獨特」
搵唔到好多錢, 就左彈又彈
於是冇錢, 咪就係冇動力學囉
有張cert 就為咗唔好畀人睇唔起囉
根本唔係著眼「自我」嘅超越

你做唔到社會嘅規則
讀唔到大學
搵唔到錢
做唔到乜嘢工
邊啲工冇錢 邊啲先有
做自己興趣, 如藝術有關嘅行業
就定性為偏離
除咗 連登, 社會人士心態上
而控制資金流入邊個行業, 同待遇
已經客觀反映埋出嚟呢種風氣

所以先有人提出要人
揀咩科就揀咩科

心諗人地唔係咁睇錢
唔介意搵得少
或者真心想去外國嘅
你又理得人地點揀???

佢地畢業出嚟做萬零蚊嘅文職又好點都好
又真係使你地批判咩??

反而提倡跟興趣嘅 先係真正對得住「自我」
而唔計較生存條件上嘅富盛

其實之前嘅post 都係叫人跟錢揀科嘅啫
都唔係大比數揀興趣....
都唔知再出呢啲post 有乜謂

我想講如果真係想有張cert 嘅
讀揀興趣科唔係問題
而係真係要好畀心機讀囉
最終睇嘅嘢唔係錢 而係眼界
讀得好就去外國

再者 知識本來就冇乜問題
問題在於個學習模式 考核方式太stressful
唔係人人啱讀就真
不過又係咪代表就咁睇書就有用呢?
冇人考你 要你做research 又有冇學到嘢呢?

講到尾都係搵食 興趣科
點揀嘅代價都唔到你地控制
依然要付出
只分別於大家價值觀點睇

認清楚個代價, 同「自我」
就去做
根本冇咩好嘈

唔係思想教育咁簡單
仲要喺制度上做到多元出路先係正確

社會要進步除咗基層工作要待遇, 工作環境, 同培訓改善之外

要連科研, 創業產業都要重視

呢個係成個社會唔重視知識
將專科學業同有尊嚴嘅薪金作等號
但係尊嚴嘅薪金係人人, 每一行嘅基本
每一行都發展不一
就做唔到各適其適
埋沒咗好多有天份有潛質嘅人

再者因為呢股風氣
更唔會花時間鼓勵你地追求知識
只係形成壓力煲咁 填鴨

好多學生好有才華 好有天份
只係成個社會冇好好嘅養份畀佢地茁壯成長
明明都唔係嗰種料
局佢地去讀醫科
只會釀成更多悲劇

將工作當做人生一大部分
呢個心態已經唔太啱亦太自虐啦
工作只係賺錢得嚟畀自己有「燃料」
去推動自己心靈上層次

唔夠錢買樓咪唔好買囉
同屋企人住囉, 呢個時勢好普遍嘅啫
唔夠做乜做物咪唔好做囉, 或者唔好做咁多囉
最重要有經濟自主 花啲錢同時間喺自己興趣方面
昇華自己嘅心靈
呢個先係人生

最早期大學係研究神添 特別牛津大學
本來就係高層次嘅嘢嚟

呢個post 終於見返個正常人

都唔知有咩對錯
大把人揀興趣科嘅都甘心認命冇乜出路咪算囉
可能佢地grad 咗揸巴士, 做sales, 做文職, 做廚都無悔呢

人地唔志在人地點睇佢搵得多唔多

首先 我冇用過錢呢個角度出發
我用嘅係學生對學位嘅取向同教育結構
供求問題出發
我從來都冇鼓勵你一定要讀專科
我都有舉例講ire 物理精研
核心思想係有能力讀書又鍾意讀書嘅先應該讀研究型學位但香港供應過多而想做研究嘅太少
而想讀應用型學位而又入唔到嘅只能夠被迫讀佢地唔適合嘅研究型學位

一面批評人地批評人地為錢讀大學
一面唔理解香港教育結構問題就會淪為怨婦 泛泛之談
最後仲要比你扭曲我文中主題話我由錢出發

如果你讀書係為文化傳承社會進步 絕對冇問題
我只係強調讀undergrad 對以上兩個目的都0幫助
要做到以上目的都需要自己花時間做研究 深化自己知識甚至發展出一套思想理論
你就同我講埋d咩人地唔介意錢
我根本都冇講過錢 係你自己由頭到尾都以為我講錢
而我正正就係批判緊你呢d人

無論鍾意讀書嘅人定普通人 都要諗生活
鍾意讀書咪做研究 studentship 職業咪post doc
唔鍾意讀書咪學門手藝

唔鍾意讀書夾硬讀研究學位咪最後被學術界淘汰
出黎又冇手藝最後咪一事無成
你到底點理解篇文㗎

儒家重視社會關係唔等於唔重視自我修養
如果真係好似你咁講 每個人只為社會而生
咁何必要因材施教 修身齊家治國
第一樣嘢就強調自身修為
三軍可奪帥也 匹夫不可奪志也
你就走黎同我講儒家唔需要自我 你係咪忽左啊
最白痴係話儒家思想令人唔讀書 唔追求知識？？？
士不通經 果不足用
孔子做咩唔叫人全部耕田算數啊 仲要自己開班教學？
道家先係講求萬物齊一 天人合一呢種貼近現代犬儒思想姐
你唔好係度周圍曲解人地啦

最後又講埋d咩價值觀點睇就點睇
咁社會唔洗進步啦 下下都係用道德相對主義
哲學討論唔係透過批判唔通坐係度指責人地批判啊？

所以讀到書出嚟嗰份設計,咪喺現實做唔到囉,你有你設計,我有我做,你問我點解唔跟你做？不如你做一次畀我睇呀,通常就會收皮

係本身制度就客觀咁壓榨梗基層藍領呢個係事實
而唔係帶頭歧視

係你講 ‘文史哲冇必要，中學既文史哲只係鳩背鳩操冇思考’ 喎
我認為文史哲有必要，要背誦，就算加分析都係兩成
事實上中學係QF level 3 only, remember 重要過analysis ,目的為QF level 5 既大學課程打基礎

因為你地中學個底好差，好多野冇聽過冇背過，我大學教得好辛苦

其實讀咩都無所謂
最緊要肯努力同讀得好
興唔興趣根本係其次

Agree

講嘢有冇point
好睇一個人本身對唔同事情嘅認知同見解

摒棄文哲 最後就淪為理想國入面洞穴比喻入面個d見識有限嘅人 最後對世界只能夠作出十分有限嘅理解 無論係形上定經驗都係
比你有無上嘅智慧
最後礙於經驗世界對先驗知識嘅曲解or缺乏
都會令你思考出現問題

所以我先會贊成取消通識呢d冇鳩用嘅科 前提係用哲學代替 教授一套最基本嘅批判工具

大學文科唔同理科，理科需要中學底，文科唔需要
如果真係有需要，大學文科就會require AL/DSE讀過相關subject先讀得，而唔係中學讀理科都可以大學直接揀文科

按照舊制同DSE，中學文科無咩存在既必要性，反正我讀理科都可以讀BA/BSocSc/LLB

要實現你所講既野，唔該中學同jupas分返文理科兩條隊先

黎到香港只會變左考試主導既鳩背取巧科，批判思考唔會有人care，啲人最care係點樣係份題目到拎最高分

文科唔洗底？ 你都係出返去唔好柒啦

所以你講既野就可以合理化？

真係好笑，明明之前有巴打話華人世界睇唔起藍領，跟住你宜家彈句：個制度就係壓榨緊藍領，我語帶歧視有咩問題？

咁炒樓炒股收租發左達果啲人係咪應該捧上神枱？佢地先係食物鏈最頂層喎
連大公司CEO都係幫人打工咋

如果5左條中史 入sci 我都唔知佢點搞
香港d phychem遲早摺得

Calculus

Linear algebra

Year 2 GPA: 1.0
De-reg

邊撚洗底呀，當年睇住幾個同學會考唔夠分，預科直接轉文科
又有預科理科，大學直接讀文社科
你試下冇讀中學理科，唔經IVE升既話，冇大學會比你讀stem/health
中學文科想讀nursing都要經護校升top-up啦

心目中大學

現實中大學

Diversity嘛，覺得美國基礎教育最好嘛
歐洲佬咪整個IB出黎呃傻仔上釣，自己local education system繼續必修phy chem bio calculus
香港就唔係，照跟
連支那都唔敢將理科課程咁樣拆開黎揀

DSE chem/bio既存在價值係為左入醫療科only
如果連醫療科都爆埋，相信成個dse science唔會再有存在價值，就好似phy同m1m2既命運咁

Real

中學文科撚由始至終都係劣勢
以前舊制可以比理科直接預科轉文科，jupas理科撚又可以揀哂文科
新制冇預科，冇讀過文社科electives都可以jupas揀文科
咁樣制度下既中學文科有咩存在價值？

既然果位教書既巴打講到大學文科要有幾多中學底，咁點解大學收生都冇相關既subject requirements？
如果你話：唔係既，大學history收生要求一定要有dse中史/history at least level 5，咁我就信真係要有底
點知收生要求係完全一科dse既history唔駛掂過就可以大學讀history
從揀科既角度睇，你個history programme根本唔需要讀過中學history，咁中學讀dse history又有咩意思？

巴打又唔好質到班文科同垃圾一樣
人地讀書都有佢難處
一星期十幾篇readings
想讀得好 仲會去借書睇

簡單讀中學讀中史 上大學讀中史 按道理係會優勢多d
只不過文科 好似容易d自修

大學Wfc 比班無底既人叫你教姐

成日話無底，收生都唔要求有底就話學生水平廢
你想學生有底咪加返requirement囉
連中文系收生都唔再要求有take中國文學，怪邊個？

數據反映事實
以前舊制會考得3-4成人讀文科
預科讀文科既人入面仲有堆唔夠分讀理科既人空降
既然都比得佢地空降，即係唔需要有底都讀得
連777當年預科都轉左讀文科

自己睇下咁多年10A狀元，當中有幾多個係文科？
文科評分太主觀，難拎A
大學揀科至少有1/3既major唔揀得，因為你冇讀過理科
文科收生又唔要求公開試考過相關subject
喺呢個「求學即係求分數，揀科即係揀出路」既香港價值觀下，中學文科根本就唔抵讀
所以全校大部分最優秀既學生，中學都喺讀理科，最多自修文科subject

你都讀講文科可以自修，咁理科呢？
Theory可以睇textbook，實驗呢？

依家班sci grad一大個學期唔洗開lab 咪又係照畢業
自從DSE第一屆入U
FYP有得揀做literature review
仲要係group project
班友仔會學得識開lab咩
唔讀pg都唔識啦
淨係set reflux 搞個無水無氧大把友仔唔識啦
咁讀法 齋讀lecture notes 同文科仔有咩分別？

咩係研究型學位？

MPhil 和 PhD

我理解沒錯的話應該只有MPhil 和 PhD 可以是研究型，其實所有學士學位都不是（本質上都不是搞研究為主）。我都覺得這個post的討論在命題上已經有點怪。

分別就係中學冇考sci electives，連大學sci都冇得讀
連sci major都入唔到就唔洗講lab
你話文科仔可以揀law/business，理科仔夠揀得啦
但係理科仔衰極都可以揀sci/eng/nursing，最多咪一齊讀文社科

宜家外國stem吃香，讀it-related/engine/maths/stat/phy輕鬆移民
文科仔可以點？見到你唔係stem/醫療/quant major出身已經直接ignore